

 Chvíľu som stál na jednej z hlavných zvolenských ulíc a všímal som si chodcov. Potvrdila sa mi stará a opakujúca sa skutočnosť, že je akosi priveľa tých, ktorí ignorujú priechody pre chodcov a špacírujú sa, kadiaľ sa im zachce. Nie sú to - ako by si mohol niekto myslieť - iba nezbední pubertiaci, ale často ľudia v pokročilom veku, neraz i s paličkou v ruke. Aj preto som si vybral do titulku otázku zo starého vtipu. Dámy a páni v poprechodovom veku: Po priechode by to nešlo? 
 Možno tu spomínam iba maličkosť, ktorá je každodennou súčasťou nášho života. Ale najmä vodiči dobre vedia, o ťom píšem. Stačila by pritom naozaj maličkosť: Spomenúť si na poučenie, ktoré nám vtĺkali do hláv už ako deťom školopovinným. A to vtedy bolo tých áut podstatne menej a neboli ani také rýchle. 
 Tragédii je lepšie predchádzať, i na úkor toho, že by bulvár nemal o čom písať. K tomu sa však tak ľahko nedopracujeme. 

